[低質小眾] 物理研究小遊戲

開波之前講4點

1. 唔好quote長文

2. 呢個小遊戲非常非常小眾 唔係㩒兩下個啲flash game 比標題呃左既可以負評上一頁
真心好小眾 我都預左無人會同我玩
其實我係舊登試過玩類似既野 不過零回覆
如果無人玩既 我就會死心 唔再用同類野浪費網絡資源

3. 由於我要返工 所以之後都只係會有心情有時間先會出po
而且topic係跟我心情 唔一定好連貫 大家唔好對後續有期望

4. 要用電腦開

大家想唔想知物理研究係點既一回事呢
每個科學家都有佢既研究風格 無絕對既
呢個po就用一個toy model黎體驗下 其中一個風格

呢個係一個particle collision既模擬器
我地既遊戲玩法 就係
1. 觀察呢個model有咩現象
2. 將你既觀察同推論寫上黎
如果比人圍屌 就係輸左
贏既獎品 就係對個model有更深既認識 同埋可以自high

我首先拋磚問幾條課題
1. 粒子既分佈係點 有咩驅使佢地咁分佈
2. 大型粒子之間 傾向痴埋一齊 定係分開
3. 頭十五秒 粒子既運動係點 點解會咁運動

留名睇野

留名學野

留名玩野

留名出野

Wiener process??

1.
上面粒子大啲，下面粒子密度高啲

因爲大粒子表面面積大，容易俾粒子撞。而因爲下面粒子密度高啲，所以俾下面嘅粒子撞嘅機會俾上面粒子撞嘅機會大。所以大粒子會浮。

因爲重力同俾大粒子壓住，所以下面粒子密度高啲

2.
唔識睇

3.
粒子向下跌，然後散開

gravity同diffusion？

有人玩

1. 咁大粒子既平衡位置係點決定 有冇式

2. 咁試下諗呢句陳述啱定錯
「兩粒大粒子拍埋一齊個時 因為佢地之間無細粒子提供壓力 所以佢地會因外部壓力而痴埋一齊」

3. 所有粒子跌到最低之後 大粒子既運動係點

依個模型體現左量子力學入面天人合一果種上帝半死不活既西班牙現象邏輯學理論既創新觀點

鳩up only 依個post幾得意 返屋企再睇

1.
At equilibrium vertical position 大粒子嘅vertical velocity, v_y = 0
同 d(v_y)/dt = 0

如果at equilibrium某個時間點有n粒粒子撞落大粒子i度 咁大粒子i嘅d(v_y)/dt:

From observation, frequency of collision應該係dependent on y position
即係條式個summation係y dependent
咁如果有個y coordinate係同時符合v_y = 0 同 條式 咁果個y就係大粒子i嘅equilibrium y coordinate

2.
好似無錯 不過有時啲細粒子會頂開啲大粒子sip入去

3.
當所有粒子跌到最底 因爲下面嘅粒子好多而上面嘅粒子好少
所以底嘅粒子會將面嘅粒子向上推
因爲大粒子嘅面積大 被撞擊嘅機會較高 所以大粒子會畀其他粒子彈上頂

3.
大粒子會keep住係頂一陣 然後會慢慢跌去equilibrium position

手巴識埋diffusionSDE